type optional = {
  a: string;
  b: string;
  c: string;
  d: string;
};

type QuestionProps = {
  id: number;
  question: string;
  optional: optional;
  selected: string;
  answer: string;
};

export const questions: QuestionProps[] = [
  {
    id: 1,
    question: 'อาหารกลุ่มใดที่มีโปรตีนสูง?',
    optional: {
      a: 'ผัก',
      b: 'ผลไม้',
      c: 'เนื้อสัตว์',
      d: 'น้ำ',
    },
    selected: '',
    answer: 'c',
  },
  {
    id: 2,
    question: 'อาหารใดที่มีวิตามินซีสูง?',
    optional: {
      a: 'ข้าว',
      b: 'ส้ม',
      c: 'ขนมปัง',
      d: 'เนื้อหมู',
    },
    selected: '',
    answer: 'b',
  },
  {
    id: 3,
    question: 'โรคใดที่เกิดจากการติดเชื้อไวรัส?',
    optional: {
      a: 'เบาหวาน',
      b: 'หวัด',
      c: 'มะเร็ง',
      d: 'โรคหัวใจ',
    },
    selected: '',
    answer: 'b',
  },
  {
    id: 4,
    question: 'การออกกำลังกายอย่างสม่ำเสมอมีประโยชน์ต่ออะไร?',
    optional: {
      a: 'การอ่านหนังสือ',
      b: 'การนอนหลับ',
      c: 'การเผาผลาญ',
      d: 'การฟังเพลง',
    },
    selected: '',
    answer: 'c',
  },
  {
    id: 5,
    question: 'คำแนะนำในการดื่มน้ำคือดื่มน้ำวันละกี่ลิตร?',
    optional: {
      a: '1 ลิตร',
      b: '2 ลิตร',
      c: '3 ลิตร',
      d: '4 ลิตร',
    },
    selected: '',
    answer: 'b',
  },
  {
    id: 6,
    question: 'อวัยวะใดในร่างกายที่ทำหน้าที่กรองของเสีย?',
    optional: {
      a: 'ปอด',
      b: 'หัวใจ',
      c: 'ตับ',
      d: 'ไต',
    },
    selected: '',
    answer: 'd',
  },
  {
    id: 7,
    question: 'วิตามินดีมีประโยชน์ในการช่วยอะไร?',
    optional: {
      a: 'การมองเห็น',
      b: 'การเจริญเติบโตของกระดูก',
      c: 'การสร้างเม็ดเลือดแดง',
      d: 'การทำงานของสมอง',
    },
    selected: '',
    answer: 'b',
  },
  {
    id: 8,
    question: 'อาการปวดหัวแบบใดที่ควรไปพบแพทย์ทันที?',
    optional: {
      a: 'ปวดเล็กน้อย',
      b: 'ปวดเมื่อมีเสียงดัง',
      c: 'ปวดมากและมีไข้สูง',
      d: 'ปวดหลังจากทานอาหาร',
    },
    selected: '',
    answer: 'c',
  },
  {
    id: 9,
    question: 'การนอนหลับเพียงพอคือกี่ชั่วโมงต่อวัน?',
    optional: {
      a: '4-5 ชั่วโมง',
      b: '6-7 ชั่วโมง',
      c: '8-9 ชั่วโมง',
      d: '10-11 ชั่วโมง',
    },
    selected: '',
    answer: 'c',
  },
  {
    id: 10,
    question: 'โรคใดที่มีสาเหตุหลักจากการสูบบุหรี่?',
    optional: {
      a: 'โรคตับ',
      b: 'โรคหัวใจ',
      c: 'โรคปอด',
      d: 'โรคไต',
    },
    selected: '',
    answer: 'c',
  },
  {
    id: 11,
    question: 'การออกกำลังกายใดที่เป็นการเพิ่มความยืดหยุ่นของร่างกาย?',
    optional: {
      a: 'วิ่ง',
      b: 'ว่ายน้ำ',
      c: 'โยคะ',
      d: 'ยกน้ำหนัก',
    },
    selected: '',
    answer: 'c',
  },
  {
    id: 12,
    question: 'อาหารใดที่มีแคลเซียมสูง?',
    optional: {
      a: 'เนื้อไก่',
      b: 'นม',
      c: 'ข้าวกล้อง',
      d: 'น้ำส้ม',
    },
    selected: '',
    answer: 'b',
  },
  {
    id: 13,
    question: 'การบริโภคน้ำตาลมากเกินไปอาจทำให้เกิดโรคใด?',
    optional: {
      a: 'โรคกระเพาะอาหาร',
      b: 'โรคเบาหวาน',
      c: 'โรคตับอ่อนอักเสบ',
      d: 'โรคไตวาย',
    },
    selected: '',
    answer: 'b',
  },
  {
    id: 14,
    question: 'การใช้โทรศัพท์มือถือมากเกินไปอาจส่งผลกระทบอะไร?',
    optional: {
      a: 'การฟัง',
      b: 'การมองเห็น',
      c: 'การหายใจ',
      d: 'การย่อยอาหาร',
    },
    selected: '',
    answer: 'b',
  },
  {
    id: 15,
    question: 'อาหารใดที่มีประโยชน์ต่อสมอง?',
    optional: {
      a: 'อาหารที่มีน้ำตาลสูง',
      b: 'อาหารที่มีไขมันสูง',
      c: 'อาหารที่มีโอเมก้า 3',
      d: 'อาหารที่มีเกลือสูง',
    },
    selected: '',
    answer: 'c',
  },
  {
    id: 16,
    question: 'การดื่มกาแฟมากเกินไปอาจทำให้เกิดอาการใด?',
    optional: {
      a: 'ง่วงนอน',
      b: 'ตื่นเต้น',
      c: 'ปวดท้อง',
      d: 'หายใจลำบาก',
    },
    selected: '',
    answer: 'b',
  },
  {
    id: 17,
    question: 'การใช้ยาที่ไม่มีการสั่งจากแพทย์อาจมีผลกระทบอย่างไร?',
    optional: {
      a: 'ไม่เกิดอะไรขึ้น',
      b: 'ปลอดภัยเสมอ',
      c: 'เกิดผลข้างเคียง',
      d: 'ทำให้สุขภาพดีขึ้น',
    },
    selected: '',
    answer: 'c',
  },
  {
    id: 18,
    question: 'โรคซึ่งเกิดจากการขาดวิตามินซีคือโรคอะไร?',
    optional: {
      a: 'โรคเบาหวาน',
      b: 'โรคเลือดออกตามไรฟัน',
      c: 'โรคมะเร็ง',
      d: 'โรคหัวใจ',
    },
    selected: '',
    answer: 'b',
  },
  {
    id: 19,
    question: 'คำแนะนำในการป้องกันการแพร่ระบาดของโรคคืออะไร?',
    optional: {
      a: 'ล้างมือบ่อยๆ',
      b: 'ใช้ผ้าเช็ดหน้าแทนหน้ากากอนามัย',
      c: 'หลีกเลี่ยงการออกกำลังกาย',
      d: 'ทานอาหารหวาน',
    },
    selected: '',
    answer: 'a',
  },
  {
    id: 20,
    question: 'การสูบบุหรี่มือสองคืออะไร?',
    optional: {
      a: 'การสูบบุหรี่ในรถ',
      b: 'การสูบบุหรี่ในที่สาธารณะ',
      c: 'การสูบบุหรี่ในบ้าน',
      d: 'การสูดดมควันบุหรี่จากผู้อื่น',
    },
    selected: '',
    answer: 'd',
  },
];
